---
author: mgalves
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2011-01-19T10:32:34Z"
slug: o-apontador-esta-contratando
theme:
  name: twitter
title: O Apontador está contratando!
wordpress_id: 840
---

Aproveitando o ensejo da divulgação, informo que desde setembro de 2010 estou trabalhando no site [Apontador.com](http://www.apontador.com.br) na equipe que está desenvolvendo a [API pública](http://api.apontador.com.br/pt). E é justamente esta equipe que está contratando.

Segue a descrição oficial, publicada ontem no [Job4Dev](http://job4dev.com.br/jobs/12289/apontador-desenvolvedor-de-software):





> 

> 
> ### Sobre a Empresa:
> 
> 
Líder no Brasil em plataformas de geolocalização na Internet, o  Apontador é formado por pessoas que têm tesão por tecnologia,  comprometimento e paixão pelo que fazem. Nós trabalhamos duro para  construir uma empresa legal - um ambiente descontraído em que o  desenvolvimento das pessoas depende fundamentalmente do empenho e da  vontade delas.

Em nossa missão de conectar locais, pessoas e informações ao seu  redor nós usamos diversas as linguagens de programação e plataformas -  sempre tentando usar a melhor ferramenta para o trabalho em questão. Nos  esforçamos para usar o melhor de técnicas e metodologias ágeis como  Scrum e XP, buscando inspecionar e adaptar nossos processos para  melhorar sempre.

Com mais de 400 clientes corporativos e 11 milhões de visitantes  únicos por mês, nossa equipe tem crescido exponencialmente nos últimos  anos. A meta é um tamanho que permita consolidar nossa posição como  referência em geolocalização, sem perder a agilidade que caracterizou  nossos 10 anos de existência.

> 
> ### O candidato ideal:
> 
> 

> 
> 
	
>   * Possui formação em Ciência da Computação, Engenharia ou Matemática;  ou experiência profissional e conhecimento técnico equivalentes.
> 
	
>   * Tem conhecimento profundo em uma ou mais das seguintes linguagens  (e não se assusta com as outras): Java, Python, C/C++ - sempre  trabalhando o aspecto computacional acima da linguagem em si.
> 
	
>   * Já esteve envolvido no desenvolvimento e manutenção de sistemas de alta performance e escalabilidade.
> 
	
>   * Se interessa por aprender novas linguagens, paradigmas e APIs, e  não se intimida em trabalhar eventualmente com outras linguagens (ex.:  C#, Ruby ou PHP). Somos poliglotas!
> 
	
>   * Acredita que programação é técnica _e_ arte, e produz código do qual se orgulha.
> 

Os diferenciais abaixo vão contar pontos:

	
>   * Conhece e aprecia (com postura crítica) integração contínua, testes  automatizados, TDD, metodologias ágeis e outras técnicas que ajudam a  aprimorar a qualidade do software.
> 
	
>   * Tem experiência com múltiplos bancos de dados (tanto relacionais quanto NoSQL).
> 
	
>   * Interage bem com desenvolvedores de outras plataformas e níveis de experiência (bem como com pessoas de outras áreas).
> 
	
>   * É fluente na língua inglesa.
> 
	
>   * Conhece bem o ecossistema Web 2.0, familiarizado com aplicações  web, APIs públicas, serviços online, REST, JSON e tecnologias  relacionadas.
> 
	
>   * Participa em comunidades, eventos e atividades online relacionadas ao desenvolvimento de software.
> 
	
>   * Colabora ou mantém um ou mais projetos de software livre.
> 
	
>   * Tem interesse/experiência com geolocalização.
> 


> 
> ### Job Description and responsibilities:
> 
> 
Esta pessoa irá integrar o time que cuida da Apontador API,  trabalhando para tornar os sistemas que compõem a plataforma (escritos  nas mais diversas linguagens e sistemas operacionais) disponíveis para  desenvolvedores externos e para integrar outros serviços web já  oferecidos em uma plataforma unificada.

O desenvolvedor deve possuir experiência em integração de sistemas já  existentes e ter disposição para eventualmente assumir códigos em  linguagens fora de sua "zona de conforto", ajudando a integrá-los e/ou  migrá-los para Python ou Java.

> 
> ### Para candidatar-se:
> 
> 
Envie seu currículo (com pretensão salarial, os últimos livros que  você leu e um ou mais links que ajudem a conhecer você melhor) para  rh@apontador.com.


Eu aconselho!


